【攬炒成功】OECD：全球對外投資 (FDI) 金額半年大跌兩成

2019年10月29日 國際財經

世界經濟合作組織(OECD)指出，今年上半年，全球對外直接投資(FDI)大幅收縮，因美國、歐洲與中國之間的貿易緊張局勢拖累全球經濟。

數據顯示，相較2018年下半年，今年上半年全球FDI下跌20%，至5720億美元。第二季度跌幅尤其顯著，跌幅達42%。

上半年，流入美國的FDI跌幅超過25%，至1510億美元，而流入歐盟的FDI更大減62%，至1070億美元。至於流入中國的外資則增加5%，至820億美元。

經合組織表示，2016年下半年，從中國流向美國的FDI達160億美元的高位，此後下跌至不足12億美元。這些情況很可能在一定程度上反映中美貿易緊張及未來經貿關係的不確定性。

...白痴都知道歐洲同美國既跌幅係因為支那無錢買佢地的公司啦...
至於邊個將的錢流入支那就真係要諗諗喇